---
title: Realita vs. fikce
date: 2021-05-30T20:43:21.558Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Cerekvice - Morašice  4:2 (2:1)
sestava: J. Špinar – V. Novák, D. Štancl, V. Štancl, M. Černohorský, M. Chmelík,
  T. Nádvorník, B. Válek, J. Vít, M. Kopecký, F. Bureš, D. Vejrych, Z. Skala
goly: vlastní, B. Válek
---
Po měsíci fotbálkování jsme si v Cerekvici chtěli otestovat, jak nám chutná velký fotbal. A nutno říct, že to byla užitečná lekce. Třeba v tom, že i když na sebe působíme početným dojmem, k zápasu se scházíme mnohem hůř. Hlavně ale bylo vidět, že má soupeř naběháno i nahráno víc. Náš tentokrát nehrající trenér tak musel sledovat převahu domácích, kteří byli pohyblivější a tím pádem snáze kombinovali i získávali míč z našich statických rozehrávek. A šli i brzy do vedení, když přetažený roh na zadní tyč, který by jinak zaručeně odvrátil Ropek, vrátili domácí do ohně a M. Lněnička se zblízka hlavou nemýlil. Naši první střelu na bránu obstaral z přímáku Válek, do vinglu se trefil naprosto přesně, ale pomalu, takže V. Vostrčil stihl zasáhnout. Dvakrát měl na hrotu více prostoru Skala, ale jednou mířil nepřesně, a podruhé nezamířil vůbec. Vzhledem k tomu, že to mnohem víc smrdělo před naší bránou, je škoda, že jsme druhý gól dostali lacino ze standartky, hlavičkový souboj před prázdnou bránou vyhrál J. Vostrčil. Ale pořád to nebyl tak laciný gól jako inkasovali domácí, prakticky neatakovaný Šeda totiž centrem našel horní růžek vlastní brány tak přesně, že radost z gólu do šatny převážily obavy o zdraví našeho bývalého spoluhráče Vomáčky v roli domácího kouče.
Ze začátku druhé půle jsme sehráli nejlepší pasáž zápasu, prostřídanou domácí sestavu jsme přehrávali, ale bez kýženého efektu. Když střed naší obrany nezachytil průnikovku na J. Vostrčila a ten samostatný únik o břevno poslal do brány, nastal pro změnu náš útlum. Domácí mohli z brejků do otevřené obrany skóre pohodlně navýšit, stejně tak ale mohl snížit Válek, který v naší největší šanci šance tváří v tvář V. Vostrčilovi neumístil střelu mimo dosah jeho nohy. Chuť si spravil už za mírného deště pět minut před koncem, když jeho parádní obstřel z pravé strany lízl tyč a zaplul do sítě. Kratičké nadechnutí k nespravedlivému srovnání ale už za vydatného deště utnul domácí Lipavský, který spolehlivě zakončil další samostatný únik po laciném průchoďáku středem obrany. Takže hurá do práce.